十記者禁入境 相簿、fb、訊息被睇清光

十記者禁入境
相簿、fb、訊息被睇清光

【本報訊】國家主席習近平昨日抵澳門出席一連三天回歸20周年活動，近日多間香港及外國傳媒至少十名記者被拒入境，絕大部份記者獲當局批准採訪，但仍被治安警察以「企圖入境澳門從事危害澳門公共安全或公共秩序之活動」為由，拒絕入境，有記者甚至被要求查閱手機通訊資料。記協及香港新聞行政人員對事件感到遺憾，促澳門當局尊重新聞自由。

相關新聞：公安駐關口影大頭 港人不安

查問有否裝TG

繼早前《南華早報》、Now新聞台及葡萄牙廣播電視公司有記者被澳門拒絕入境後，昨日《蘋果日報》、商台、港台及Now新聞台，早已向澳門新聞局登記入境採訪的記者被拒入境。無綫新聞亦有非採訪官式活動的記者被拒入境。

兩名《蘋果》記者昨日乘船到澳門採訪回歸活動，抵澳過關時被帶入檢查室，記者被要求填寫住址、婚姻狀況及父母姓名等資料，又被查問來澳目的及採訪地點等。記者表明已獲澳門新聞局批准採訪回歸活動，但經逾三小時扣查後，記者被澳門以「存在強烈迹象顯示，企圖入境澳門從事危害澳門公共安全或公共秩序之活動」為由拒絕入境，被遣回港。

商台、港台、Now新聞台及無綫新聞共四名記者昨入境時亦被拒入境，另一名獲准入境的港台記者被澳門當局要求簽署一份自願被檢查手機聲明，並查看手機內的相簿、facebook、IG等社交程式私人資料，以及要求查閱記者個人WhatsApp的群組短訊，又就對話內容查問記者是否有到過相關地點採訪，以及查問記者是否有安裝Telegram等App。

港台指，獲當局批准採訪活動下，記者毫無理據地被拒絕入境，對澳門當局這次不能理解的行為深表遺憾。商台亦表示極度遺憾，指記者循正常程序向澳門政府申請採訪，未接到通知不准入境，強調商台記者採訪絕對不會影響澳門的安全及秩序。Now新聞台表示無奈及遺憾。無綫新聞則指，一名記者不獲澳門新聞局批出採訪證。

記協對多名記者被拒入境澳門表示極度遺憾，促中央及澳門政府保障新聞自由。香港新聞行政人員協會高度關注事件及感到遺憾，強調採訪是記者天職及責任，不應受無理干預，要求澳門當局交代拒絕記者入境的理由和採取措施，防止再有同類事件發生。

保安局回應稱，港府必須尊重其他司法管轄區的決定，不會亦不應干預，若收到港人求助，入境處會提供協助。

■記者袁楚雙、張雅婷

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館

（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

真係無乜事唔好去

中國（世界最大內聯網）駛撚要5g咩

笑死,連無綫都唔比入

支那式新聞自由
淋奠話有新聞自由就係呢隻